\chapter{Zaključak i budući rad}
		 
		Rad na projektu započeo započeo je proučavanjem naše zadaće - izrade web aplikacije za posudbu alata.
		Plan je bio korisnicima omogućiti dvije temeljne funkcionalnosti – mogućnost posudbe alata putem ponude i potražnje te mogućnost jednostavne komunikacije u svrhu izmjene alata ili savjeta.
		Dugoročni cilj aplikacije je stvaranje zajednice majstora koju spajaju zajednički interesi i vještine.
		Put do rješenja sastojao se od dvije etape, a tim je na kraju istog uspješno razvio i realizirao web aplikaciju u svojoj obradi
		
		Prvu fazu obilježilo je upoznavanje – kako ono između članova tima, tako i ono između grupe i projekta.
		Na temelju prijašnjih iskustava i afiniteta članova, napravili smo optimalnu raspodjelu zadataka i započeli konkretno raditi na našoj zadaći.
		Izazove smo u ovoj fazi susretali pri temeljitoj izradi dokumentacije, dok je programski dio implementiran brzo i jednostavno.
		S obzirom na to da je mnogima ovo bio prvi susret s opsežnom dokumentacijom i pisanjem iste, tim je imao dosta problema u interpretaciji obaveza i komunikaciji s autorom dokumentacije - ponekad nespretno sročeni zahtjevi originalnog dokumenta nisu nimalo olakšali posao.
		Ipak, tim je pri zaključku prve faze bio zadovoljan svojim rezultatima.
		
		Druga faza projekta bila je vremenski kraća, ali smo se u njoj suočili s puno većim opsegom posla.
		Većina obaveza bila je programerske naravi pa su se članovi projekta manje osvrtali na dokumentaciju. U svrhu optimizacije rada, tim je napravio manju preraspodjelu poslova.
		Fazu su obilježila dva glavna problema koje smo u konačnici premostili stalnom komunikacijom i izmjenjivanjem izvornih zadaća u svrhu uklapanja istih u našu viziju.
		Neiskusnost članova u izradi web aplikacija predstavljala je prvi problem. Mnogi su zbog nepoznavanja osnovnih koncepata vezanih uz] \textit{frameworke} osjetili veliko vremensko opterećenje i iskusili dodatne poteškoće.
		Drugi je problem bio vezan uz jaz koji je nastao između dokumentacije i realnosti, a nastao je tako što je dio tima intuitivno implementirao određene funkcionalnosti.
		
		Ubrzo smo shvatili da je jasna i koncizna komunikacija temelj svakog projekta te da manjak iste dugoročno dovodi do daljnjih nesporazuma i problema.
		Kako bi projekt dalje napredovao, članovi tima od sada su morali međusobno dijeliti znanje i drugima prezentirati ili interpretirati upravo izvršene zadatke.
		Od velike pomoći bili su nam razni alati zaduženi za ravnopravniju podjelu posla te transparentniju komunikaciju.
		Nedostatak komunikacije uživo također je ostavio trag na uspješnosti druge faze – na takvim bi sastancima svakako bilo lakše provjeriti jesu li svi članovi dobro shvatili projektni zadatak.
		
		Ipak, unatoč svim problemima, sudjelovanje na ovom projektu svima je bilo ugodno iskustvo. Uočili smo nedostatke i prednosti timskog rada te stekli interdisciplinarne vještine koje zasigurno ne bismo susreli u okviru fakultetskog obrazovanja.
		Iako zbog neiskusnosti tima i zadanih vremenskih ograničenja aplikacija nije u potpunosti savršena, zadovoljni smo njenim potencijalom, postignutim rezultatom i sudjelovanjem na zanimljivom projektu.
		
		Ne implementirane funkcionalnosti:
		Brisanje vlastitog korisničkog računa
		Prijava korisnika administratoru
		Uređivanje oglasa, zahtjeva, savjeta
		
		\eject 